花旗：近半港人睇淡未來一年樓價 約六成無興趣置業

花旗銀行今日（9日)公布2019年第四季香港市民置業意向調查，結果顯示受訪者普遍對樓市持觀望態度，46%受訪者預期樓價將在未來12個月下跌，比例按季降10%，反映整體看淡樓市的受訪者比例下跌。

不過受訪者入市意欲仍低迷，57%表示現時對置業非常不感興趣或頗不感興趣，按季上升6%，而對置業持高度興趣的受訪者僅佔16%，比例較上季微跌4%。另一方面，60%受訪者表示現時非置業理想時機，但比例較上季下跌8%。

是項調查為花旗銀行委託香港大學社會科學研究中心，以隨機抽樣電話訪問形式，在2019年10月訪問超過500名香港市民。

周圍全球通脹升緊，就算短期睇淡，一升返上黎就不得了

By the way, 借宣傳一下個APP

香港地投票 - 黎投票啦！📊📊

你唔買大把人買
宜家唔買
遲d上車升到800萬添啊

貴到唔想買
訓街好過

樓價downdowndown

邊個叫大把人？

通常贏都係少數
大多數人都係輸

中西區三十幾年都成萬八九呎
點買

咁多人睇淡 即係升得

港島舊樓大落後了

千五萬先上到車

go go go 了

已即時掃左2層唔買正走寶

AA

近半人睇淡 多過半人睇好

啱

邊區好訓

有無好介紹

Join

一年前地產貼士: 嘉湖3房一年後唔會低過650萬

請問而家三房賣幾錢

伏伏伏伏伏伏伏伏伏伏

坦白講, 可以預期到3個月我覺得已經好撚勁, 有邊個會知半年前到依加會變到咁, 太多不預知因素. C永青, 汪公公呢D預期來年升幾多跌幾多跟本就冇可能預期到.

送中呢單野之後
好似得返極好友同極淡友咁

汪狗以為大陸好撚有錢, 實會托住個市, 點知第一時間撤就係班國賊, 依家俾班後生做8,9成按擺明想人接貨, 唔好忘記, 2030前人口負增長, 依家個價就係透支到2023年, 租金仲要跌緊, 樓市衰起上黎可以淨息差3厘回報....

即係升上5厘唔係冇可能, 全世界英美日都有5厘, 依家啟德得1.5厘, 香港大部份地區都係2.5厘, 晚晚POPO仲要強搶民女, 返返去60年代, 香港仲有咩投資價值...

租金最新跌至36.0元 重返2018年年底水平

中原地產研究部高級聯席董事黃良昇指出，11月份私人住宅實用面積平均租金錄得36.0元，按月跌0.8%。11月份的租金，重返2018年12月份36.0元的水平。今年7月份租金升至37.9元的歷史高位後，隨即進入調整階段，至今連跌4個月共5.0%。相信租金走勢持續向下，預計明年2月將下試今年低位35.6元，現時僅相差1.1%。

買唔到第二間 定唔想買

今年初好似做完個類似調查，大部份人睇樓市好，之後樓市見頂，今次自己諗。

大部份人 = 股市散戶 = 摸頂/低賣